大鱷堅持沽空中國！每百港元兌逾二百人仔？

人民幣年初至今升值逾4%，有意沽空人民幣的機構已寥寥無幾，惟去年起大舉沽空人民幣的美國對沖基金Crescat Capital創辦人兼行政總裁Kevin Smith，對沽空人民幣仍念念不忘，更預料未來1年，人民幣勢暴跌70%。

倘若以現水平每百港元兌人民幣匯價粗略計算，倘人民幣暴冧70%，每百港元將能兌逾280元人民幣；倘若貶值40%，每百港元將能兌逾140元人民幣。

事實上，由於去年底人民幣一度跌勢未止，不少對沖基金巨頭，已頻頻發表類似看淡人民幣的言論。不過，隨着人民幣今年以來重新步入升軌，Kevin Smith仍然堅持己見，認為人民幣大幅貶值的時代即將出現，由於預期中國信貸泡沫最終會破裂，未來12個月，人民幣匯價將至少貶值40%，甚至可能大跌70%，與市場主流觀點背道而馳。

Smith說：「其他的中國淡友可能已放棄了，但我們還在，目標是要贏... 信貸泡沫不會白白消失，而會破裂。破裂的時候，就會非比尋常，要做好準備。」Smith管理資產約7,900萬美元，並透露正通過外匯期權、持有在美國上市的中資股淡倉，以及ETF沽空人民幣。

事實上，Smith曾於6月時表示，全球投資者仍對中國的威脅過分自滿，並警告「這是我們一生中最大的宏觀泡沫。現時情況已超出了全球金融監管機構的要求，是其他國家歷史上陷入困境的水平。」

好快可以北上做大爺

不過，即使是長期以來看淡中國、亦曾表示人民幣要大幅貶值的對沖基金經理Crispin Odey表示，「沽空人民幣非常危險」，因中國有世界上最大規模的外匯儲備，可容易地控制匯率或支撐匯價，現時不值得一戰。

人民幣上周走勢氣勢如虹，今周稍見穩定，周二(8月15日)人民幣中間價結束5連升，報6.6689兌每美元，按日跌88點子，在岸及離岸人民幣午後回軟，至下午約4時，分別報6.6757及6.6908。

港銀人民幣減息潮持續，花旗銀行(香港)宣布即日起下調人民幣定存息40點子，減息後，3及6個月存期年息見2.6及2.9厘，最低定存金額為30萬元人民幣，該行為連續2周降息。上海商業銀行亦預告明日(8月16日)起全線下調人民幣存息10點子，12個月存期跌穿4厘關，銀行家料人仔存息跌勢未完，有意做定期者宜把握時機。

信一成你老母即死

100 =200人仔

人仔係咁升

半山豪宅都未買到

我唔貪心，對番120都已經大把救國兵光復支那鳥！！！

美金黎喎…………

1:2

幾千萬有幾大影響

大鱷喎

終於可以講 : 要不是香港照顧你們

得果幾億港紙就大？邊到大呀睇過？
上幾個月個中國大媽入騰訊就已經十五億

是日笑話。。。

要沽死人仔
一定要美帝集氣先得

美金都唔算多到叫大鱷啦

我都想，不過美帝絕對唔會玩放支共血 ！！

美國佬開始收割成果
支那以為今日經濟成果係靠自己發展出嚟
其實全部都係美國一手操控
依家養肥中國之後就開始收割
中國就快變非洲之流

係就快 CALL 返幾隻大陸G

得個6億港紙，俾夠你廿倍槓桿，都係得百二億，十分一條膠鐵香港段左右，夠做啲咩

支那呢十幾年全靠"賤"上位，賤奴，賤環保，賤貪....

美帝清楚過班認屎認尿共狗囉！！！

大陸印銀紙你點沽空呀

讀多少少Macro先出黎乞$0.5啦唔該！！！

多謝

我意思係點會買唔到半山豪宅………

舊山頂道，好多唔過億………

點解要係香港買樓

一講錢就講樓 屌你老母視野窄過d處女閪

自豪囉
信磚頭囉
香港價值代表世界第一囉

Liquidation囉！！香港樓始終易押到快錢好多，港紙同美金呀！！！

到時支那不斷印銀紙

無嘅
支那燒外匯儲備托市
去到燒光個位真係沽少少都爆

支爆

加油

香港d錢有無得主動比美國

夾能死。。。

連燈仔千萬不要相信
唔該

坐左幾耐....?
大坑道都幾億la

你放果陣佢咪係咁入囉

只欠東風、一個海嘯或導彈即成

中央會推返高 大家ff下好啦

當匯率操控國個名流嫁

人地大市場講緊成幾千甚至過萬億，你個一億算乜

只可以透過香港借人仔沽空，但一出事，共匪就出術夾高借貸息率，等班炒家要嘔突

個個都睇到淫仔唔值，但問題冇辦法破佢局。共匪對內又封殺資金流走，想淫仔跌除非核爆中南海

一見到呢d新聞就知道，係時候入返d人仔

巴打可唔可以講多d,點解覺得 RMB overvalued

USDCNH唔係全球有得交易咩？點解要香港借？